> 相对强弱指数（Relative Strength Index，RSI）<br>
是一种广泛使用的技术分析指标，用于衡量价格变动的幅度和速度，<br>
以评估资产是否被超买或超卖。<br>
RSI 的值通常在 0 到 100 之间波动，可以帮助交易者识别潜在的趋势反转点。



# 应用场景

## 趋势确认

RSI 可以帮助确认现有趋势的强度。<br>
例如，在上升趋势中，RSI 应该保持在 50 以上；<br>
在下降趋势中，RSI 应该保持在 50 以下。


# 背离信号

用于捕捉潜在的趋势反转点。
